HKCC 2018-19討論區[21]New year break完了

有用連結

HKCC官方網站:
校園設施booking:
玻璃房(小組研習室)booking:

HKCC用語及設施一覽：

校園
HHB：紅磡灣校園
Science/Engine/IT/Design/Social Science之Home Campus
最近港鐵站：黃埔/紅磡

WK：西九龍校園，分南、北兩座
Business/文科嘅Home Campus
最近港鐵站：油麻地/奧運/九龍/柯士甸

校園設施
圖書館（拉巴）：
HKCC學生可以用PolyU本部（包玉剛圖書館）/ WK / HHB 圖書館

WK拉巴入口及counter位於N5
5樓：電腦&printer
4樓：電腦房，圓枱及玻璃房
6樓：藏書區，借書需要到5樓counter辦理外借手續；同時設有電腦，自修用座位和玻璃房（備有電腦&圓枱）

HHB拉巴入口同counter位於10樓
10樓：電腦&Printer，玻璃房位於圖書館入口對面
9樓：藏書區，借書需要到10樓counter辦理外借手續；同時設有電腦，自修用座位和玻璃房

*Exam period，星期日及公眾假期可以透過貨Lift到WK4樓溫書，HHB10樓玻璃房長期開放

學生電腦中心（網吧，位於WK S5及HHB 11樓，提供電腦及Printer，並有Notebook及iPad租借服務，亦設有printing quota增值機

Printer
每一學年自動補充至2,000 quota
Express Printing Area: Printer位置
WK: S1、N7、S9，HHB: 1樓、3樓、6樓

MPH/Hall: 禮堂，WK：SUG，HHB ：1樓，可以利用上面booking網址book場

舞蹈室（鏡房），WK：NUG，HHB：2樓，可以利用上面booking網址book場

明日: 24小時開放，WK：S2 ，HHB： UG；備有叉電座嘅六角枱
Remark：實際上好嘈及好多MK長期霸佔，不宜傾project

Pacific Coffee&7-ELEVEN：
WK： S3 ，HB：4樓

學生保健中心（獸醫）：WK NLG，HHB LG ，$15睇1次醫生

HKCCSU Office 學生會辦公室：，WK S3 ，HHB 4樓

屬會辦公室（嫂房）：WK S3 ，HHB 4樓

交通
Shuttle：來往WK-PolyU-HHB之穿梭巴士，Express Shuttle為不經PolyU之班次：

網上資源

myHKCC: 處理校務之用 e.g. 時間表，GPA，報CAT等

CARES（Co-curricular Activities Registration System，用作報義工/talk/課外活動之用及HM報Hotel Stay之用

Moodle: 科目分發學科資源及交功課之用

*想搵地方傾project/食飯/做功課/hea嘅話可以考慮下一啲周圍嘅枱，例如WK S7咁，除咗圓枱之外都有插座

學術類

Sem：Semester 學期，一學年最多有3個Sem
Sem 1 ： 9月-12月 13 Teaching weeks
Sem 2 ： 1月-4月 13 Teaching weeks
Summer Term：6月-8月 7 Teaching weeks

Lecture: 教書堂，一般兩小時，部分科目達三小時

Tutorial: 溫書堂，做exercise同review返lecture講過嘅嘢，做presentation，大概有25人1個tutor

Lecturer: 負責教你嗰科嘅老師

*HKCC sem1 你上嘅所有tutorial都會係同一班人，係識朋友嘅好機會

校園組織類及其他

CAT: Co-curriculum Achievements Transcript，活動紀錄（並非所有活動都會有CAT）；HKCC有獎學金比儲CAT的人

CFM 校園設施管理處：WK SLG，HHB LG，物品報失請往CFM

CSAO (..CPCE Student Affairs Office，處理學生活動成績表嘅order，多數活動申請表都係依度交；位於WK N3及HHB4樓

FSCC: Further Studies and Career Centre，入面有關於升學/搵工嘅資訊，有本薄仔有畢業生資料 (例如GPA+programme+interview details+佢收到咩offer)

GO: General Office，比較少事情需要到GO辦理；位於WK N13及HHB16樓

IK 詢問處/校務處 : WK N2 & HHB UG，係度交文件，處理academic野

ITU: IT Unit，負責處理所有IT問題，counter設於網吧門口

PDA: Personal Development Area嘅意思，由CSAO開嘅地方，入面有得做下心理測試同聽音樂放鬆下，你都可以係到搵到社工傾計

HKCCSU: HKCC學生會，分為3個大組織；
ExCo: 幹事會，負責搞活動，處理文件
Press Com: 編委會，負責出版事務
Council: 監委會，負責核數同批核文件
*ExCo(大O)同Press Com(中O)嘅o-camp係新生註冊個幾日招生，ocamp會係開學前

屬會: Under ExCo嘅嫂
*屬會嘅o-camp(細O)會係9月第1個禮拜係Hall擺Booth招生，ocamp會係Week2/3舉行

Mid-term：通常考返Week 1-6內容嘅測驗，佔coursework嘅30~50%不等

Final: Final examination，佔整科0%/40%-50%

Sit堂：上其他lecturer/同一個lecturer其他時間嘅堂（通常Sit得都係唔得閒上自己個時間/ 你個lecturer太廢）

Day-off: 星期一至五其中一日無堂上

Grade: 每一科之成績，
A+ =4.5 A=4.0 B+ = 3.5 B=3.0 C+ =2.5 C=2.0 D=1.0 F=0；
並非所有科有派A+，例如英文

GPA: Grade Point Average，一個學期之所有grade加總/該學期科目總數

CGPA: Cumulative Grade Point Average，所有grade加總 / 一共上過嘅科目總數

Credit：學分，多數科係3個credits；1個sem大概讀15個credits，下限12、上限18

GE Subject: 通識科目，所有學生須在5個類別科目中選讀至少4個類別之科

DS Subject: 所屬Programme之下的必須科目

Reg科: 每個sem 約Week 6開始，揀下一個sem之科目
*新生第一個Sem係冇得Reg科的

Add/Drop：揀timeslot揀老師揀科
每一班次之vacancy（空缺），要鬥快reg入去心儀班次，每學期頭2星期開放Add/Drop
*新生第一個Sem係冇得Add/Drop的

Transcript: 成績表

Turnitin: Check plagiarism之工具，check你份assignment有冇抄人

Consultation Hour：每個老師每個禮拜總共有3小時在office等你，可以問書、舉報freerider等等

Freerider: 對份project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分
*如果想舉報freerider，請搜集好證據 (例如：WhatsApp cap圖，Google Drive修改記錄等)

Killer: 意指專出爛grade之lecturer

以下Q&A適用於所有HKCC學生

Q1. 咩叫死亡鐵三角？
A: 所謂死亡鐵三角，是指CCN1003 大專中文傳意，CCN1004 Creative and Critical Thinking / CCN 1072 Critical and ethical thinking及2科EAS（English for Academic Studies I&II ）

*已確定2018/19學年開始英文2咗嘅新同學要讀Academic English I&II而非EAS

Q2. 點解叫死亡鐵三角？
A: 主要係因為依3科爛grade機會比較大
中文
主要用普通話上，唔排除有lecturer間唔中用粵語，但假若你聽唔明普通話，可以準備全個sem坐係到自修，而且end-term好撚多濕勁野考，包括考你寫簡體字，而呢科最高grade係A (聽聞2017/18 Sem1 有人A+)；
EAS
學起上黎就冇咩難度，但份mid-term真係偏難，mean得50分到，英文底唔好既依關都幾難過，呢科最高grade都係A，但得3%人拎；
CCT/CET
對concept夠清嘅人嚟講係可以好淺，但對某d人嚟講係好難，讀落去先會知道自己究竟明唔明CCT/CET講乜。唔明白既話，你份mid-/end-term MC有機會一題都唔識做，最高個grade派到A+

Q3. 死亡鐵三角嘅grade爛咗可唔可以retake搏靚grade?
A: 中文同英文唔會fail你，就算比個爛grade你都一定要你pass，所以冇得retake而CCT/CET(?)就可以retake

Q4. 咩grade先retake到？
A: C+或以上retake嘅機會都比較微，C/D/D+就比較大機會但都要睇下多唔多F嘅人retake；你話你B/B+都想retake嘅話就視乎個科多唔多人F，位會俾咗低grade嘅人先，真人真事有人MO B左都俾佢retake

Q5.點樣申請retake?
A: 去ik搵佢拎Form 31 - Application for Retaking Subjects / Taking Unqualified Subjects，填完交返比ik等佢批，記得講清楚係拎邊份，有兩個版本
1. retake passed subject；2. retake failed subject

Q6. Retake要幾錢？
A: 每科$5,000

Q7. 幾時俾retake既錢？
A: 報咗名先，上到mid term前嘅幾堂就會有交錢個deadline，好似平時交學費咁交

Q8. Retake有冇得reg時間/lecturer?
A: 視乎個科多唔多人retake，睇佢開幾多班，原先教你個lecturer未必會係Summer Term再教

Q9. Retake既mid-term/final係幾時?
A: 6月中開始，7月中mid-term，8月頭final，8月尾放GPA

Q10. 應唔應該讀Summer Term?
A: Summer Term專門用嚟俾retake嘅同學讀，retake就唔多講；如果你因為想Sem3讀少一科，即係Sem3讀四科，或者英文2咗Sem3要讀6科，Summer Term可以比你讀定其中一科先令自己Sem3冇咁chur
*Summer Term係比較chur嘅，有可能會係夜晚上堂，例如5PM-9PM (lecture tutorial連住上)，每個禮拜2堂

Q11. 點樣睇Summer Term有咩科可以讀/time slot/幾時deadline
A: 可讀嘅科目，幾時截止同幾時開sem嘅日子年年不一，想讀Summer Term請check實自己學生email

Q12. 進步獎/HKCC金銀銅獎/政府Outstanding Performance Scholarship (OPS)點申請?
A: HKCC提名，唔洗申請，等email就得

Q13. 英文好係咪有優勢?
A: 英文好確實有優勢，但唔讀書都係冇用，有人DSE英文攞5，EAS都係拎B，講左咩自己參透下

Q14. Year-1唔過3，係咪quit得?
A: 我同你講你可以咁做，但亦有唔少人Year-1唔過3而Sem3&4爆4最後有UGC offer，以上嘅例子多不勝數，但講完你聽而又唔讀書，咁最後有上面嘅例子又如何呢？Year-1完咗自己可以睇下你CGPA幾多，再計下你下兩個sem假設爆4嘅CGPA係幾多決定要唔要quit

lm 又要翻學

應該照計 week 4
跟academic calendar

Sor9

因為有呢個禮拜假
所以頭2個week都超hea

MyTAG同TAG個timetable都錯L晒

番學lu

有冇師弟妹讀General Chem I & II
小弟有reference book可以送比你
General Chemistry (Principle and Modern Application) 10 edition

唔想翻學

仲有十一個禮拜完sem

幾時出dean list

清係咪真係有

Hhb hall逢星期幾有籃球打

有

有冇人一樣要今個sem retake patho

唔該有傷風感冒就唔好去拉吧害人啦

所以口罩從來都係比無病嘅人帶

有冇人可以教下細佬點樣 用計數機 入啲條數

個似* 入 * 符號係入475 答案係0.182397
祝爆4 拎offer

用計數機都計唔到 咁簡單嘅野都問人 自己唔識再睇多次notes啲式嘅定義同點嚟再諗嘅

計咗入面先
之後sin咗佢
再ans^6
計數機都唔識㩒做咩讀light man

放Financial Accounting同Mathematics&Statistics書

Eas 改新書了？

放Maths and statistics / Economics 書

而家用緊藍色封面個本

弱能人士

咁都要學
你岸久舞若衣？

突發！出咗dean list！！！

邊到有得睇？

Ust dean list wow

屌你老母
撚人好好玩咩
翻去玩你老母個西啦

link?

( Show Blocked User - Azeotrope )

Breaking !!!

收皮啦好嘛

五毛作風

同埋好心啲on9要咳都唔好咳落人地度啦

Azeotrope偷偷留下了一個負評

負評完人仲要借人機扮正評
精神分裂

紅磡灣4樓班撚樣唱完歌未
琴日同今日都已經唱足兩日

係咪報佳音？
由朝唱到晚唔洗上堂？

咪就係上緊堂嘈撚住晒

最重要係走曬音

琴日見佢哋唱愛回家主題曲

屌你 可唔可以唔好係圖書館講野 嘈撚住曬

連叫人唔好喺圖書館講嘢都俾人負評
咩世界

勁撚煩 圖書館用黎睇書溫書 要安靜唔係新聞阿 仲要圍埋一齊傾 爛grade啦你老母

農曆新年報佳音

Lm

無知一問 如果暑sem add/drop期間 我drop決定唔讀 係咪會退學費 感激

差唔多個個回覆都有人負評,係咪咁得閒

迷離哥哥dicky仔？

想問下啱啱個sem既dean list幾時會出？

想問下有冇巴絲打知 我sem one報咗soc個o camp 但最尾話抽唔中我冇參加到 咁啲報名費會幾時退返？

Thanks

咁耐先嚟追

聽人講話放grade後1個月應該差唔多

好奇一問 佢會比現金你定過數

過數

今日又唱屌你老母

有冇Ching係5樓參加溝女活動

好好聽
好撚正

咁即係仲追唔追得返

唱歌介唔介意出返去ug出面唱 hhb日日搭住扶手電梯都要被逼聽 連8樓傾project都聽到

咁撚鍾意唱
去大酒店門口唱啦

聽到我想送佢地入大酒店

參觀東方報業集團

安仔:exac7ly

partial d

易啦

難到仆街 我exam炒咗呢part prove

On 9

有冇巴絲知NS sem1 dean list大概GPA幾多

EMAIL收到個個政府工INTERN係咩黎 係咪好難先收 又要同大學生鬥

基本上唔會收asso仔

都正常既 比我都收大學生先

報啦
冇成本嘅嘢有乜所謂

On爺carry

冇A+都唔好話自己讀過CCN2250

A得唔得

上個sem啲人識親個個都A+
拎唔到就要去反省下

傻閪mk今日仲唱唔唱 好撚想聽

今日去屌女喇仲唱乜

我屌你老尾，
強烈呼籲各位正常人咪坐細課室嘅中間前排，
多數有啲煩膠煩閪騷擾你上堂，之後仲想要夾你入Group，
死撚開啦！

有冇人法國跟左ricky反唔到轉頭什麼joe lin peter

同問有無人試過

班傻閪今日去咗wk三樓唱

聽到濕能曬

我send咗email 佢叫我睇student handbook 但我都唔係太明 巴打可以去睇下 fee adjustment 嗰到

ching好燥喎

真人真事

唱到八九樓都聽到

幾時有dean list呀 都過咗成個月 就嚟餓死

嘈到拆天

屌，乜原來頭先係三樓唱到鬼殺咁嘈嗰班就係 唔講仲以為今日萬聖節

之前攞過又冇錢
唔通你垃圾到係第一次攞

有冇法國有男仔化妝返學

好串

WK?

Ricky？你太年輕了
On 爺先正
In On we Trust

講事實 串咩

sit過都ok

讀到 sem 4 嘅表示坐親呢啲位都冇事 上個 sem 仲識到學霸添

好想知教eas1 Gigi有冇男朋友

唔止OK啦
教得咁好
唔要day off 都要上安仔堂

法5法國讀大專都要摺拉巴好柒
5洗溫 so easy

利申gpa1.9
今個sem要加倍努力 下年先可以繼續唱歌
搏盡

讀唔成書唔緊要 最緊要識唱歌
上到speed繼續唱

要練歌唱比賽，唔得閒上speed了

sorry巴打
想問fee adjustment係邊頁左右
搵左兩次都搵唔到

即刻操返幾條數定下驚

應該就係30頁 但26頁開始嗰啲都有少少關事 值得睇下

你睇下睇唔睇得明

我理解應該係
add drop期間drop左佢
暑sem開sem五個禮拜就會自動退返錢

原來我頭先拎錯左本subject document嚟睇 唔怪得搵唔到

係week 3先啱

CC 有歌唱比賽咩

嗯

法國Laplace transform其實好容易

畫眼線眼影
搽晒粉底
戴大眼仔
好撚GAY

CCN2008 Chemistry and Modern Living
好驚背哂notes都唔掂
因為佢啲嘢少到我唔敢相信 溫到好不安
同無知一問 佢notes寫 sulfur 但係我寫開sulphur
係兩個都啱定跟notes?

背科不嬲都係咁㗎啦
你想點教 唔通教曬你d principal ??

唔明你抱怨d乜

因為中學讀過chem 讀落怪怪地啫

讀科大化工易唔易

你呢次冇懶音喎
Laplace法國佬

好似poly先有

點怪法

我中學讀嘅Catalytic converters 有兩個step
但係notes得返一個
說糾結淨背notes夠唔夠

就*

都未教到

我知啊 我咁啱睇到啫

搵自己老竇老母是常識

易

搵人地老竇老母

而家計catalytic reaction要計埋adsorption desorption同poisoning

今個sem有啲科無final但有所謂嘅end term test咁係咪姐係當佢final就得

唔洗理啦 無論點都全力以赴左先

Push

Marketing 其實都幾難 幾多野背
加埋哩個sem仲要讀埋patho

點解唔take日文

啊roy唔好上連登啦

咁叫埋on爺唔好上

牙roy上連登

順便叫埋drhaggenso唔好上

仲有tony kwok

日文聽身邊啲朋友講
好難A

CC十大戇鳩行為

1 GE take 日文

2 GE take 中醫

3 GE take 中cul

4 唔讀business
利申 最睇唔起你班毒撚

其實就冇咩既，都係背科囉，不過唔好等mid term 考試先背生字就得了

LM

我覺得中醫伏過中溝十倍
利申：上個sem同時讀呢兩科

好出奇咩 上個 sem 最後一堂 engine maths 先攞連登啲文嚟講

想俾牙roy話我係垃圾

嚟上 material 堂

好想比佢瘋狂恥笑

宜家仲咁早就諗CC
asso一大當之無愧
連登威力好大 唔少人信哂入CC就輕鬆升U

2048 中史 Ho Kai lung 教成點 比分鬆唔鬆

幾時出fucking dean list啊

考完真係覺失曬手先問啦

好似一般般

咪就係等佢開飯

一次就冇㗎啦

中文書評有冇巴打真係睇曬成本書

HKCC悔終身
OU恆大更稱心

點解唔睇哂成本書？

成組得我一個睇曬所以好多時detail位佢地乜都唔知 總要有人睇曬

有source 邊洗睇嫁....

係lo
屌你班傻閪唔好柒得唔得啊
知唔知識人好過識字呢d道理
我組媽一早比曬source我
你繼續睇lo~

唉 你班垃圾science真係低鳩賤

利申 好chill

只係睇一本書咋喎，都要呻？難以想象你入左u點涯

呢啲組員真係好撚難頂 書唔好好睇曬佢，就趕撚住上網搵埋啲垃圾資料

幾日睇完啦=.=

mit化工係唔同d

屌，已經唔想翻學朝早堂真係比狗上

想收一本法文書 le nouveau taxi textbook同exercise

Tg:

上咗四堂婦女史 愈上愈覺得伏 有無其他人都覺

中文社評
如果寫反共、反政府係咪等於自殺

唔會

嗰陣時lecturer叫我地指名搵大公報寫

仲要晨早流流冇扶手電梯

邊啲社論係差啲？蘋果 大公報？

紅磡灣

諗用邊套movie ?

上netflix 大把

我覺得諗咗你想用咩concept先 再諗movie 會易啲

ISS瞓街有人同人打架

仲有冇人放二手FM書 冇貨買唔到

learning circle 嗰科負責個個lecturer會唔會係到？

今sem冇e-sources？

咩事

上個sem講哈利波特
諗返都覺得on9

想問下Polyu speed好啲 定係OU

速大

有無人知

辛苦曬on爺 要教班monkey

淨係知道佢哋同白粉佬打架

病左仲要同班智障鬥大聲

成班on9仔 以為自己好搞笑

啲me仔又發癲？

分享啲嚟聽下

想問下course outline可以係邊度搵到
Google依家搵唔到

Ching係咪交比HKU

係

青知唔知邊度有

我好似知你邊個

IK

代孕母
你今日係咪放學係咁喺到問人上幾點

我仲以前你係巴打來
原來係絲

你今日走過嚟問有冇組？

絲打花式自爆

下堂AOR大叫小糖：）

下次唔好落堂問人咩group嗰晚就上連登問同樣嘅嘢啦

絲打

兩個都有上連登

自爆不了

你唔係問左2個人
你係問左2次人
每一次幾條友聽到你講嘢

有無ching可以share value and ethics, Chinese management wisdoms 既resources

辛苦安

你到底係想咩gp轉咩gp依家唔太明

同權一組？

唔自爆

下堂tutorial group見

相已點+1

其實條友咩事 其他科見過佢 覺得好尷尬

牙on好橙

我都係4日見，仲要4科同lecture同tutorial

我有一科同組會唔會出事

今日見到佢
真係鄧佢辛苦

珍惜安仔

有冇n展ching講下去interview洗唔洗著西裝 諗緊係咪要著西裝返學

安爺加油

著咗formal d
觀感好d

Smart casual 恤衫長褲咪得

著得靚d人都自信d

個人經驗
恤衫深色長褲波鞋
兩次interview 兩個offer都有

衣著如果冇要求西裝
個人認為著自己舒服嘅就得

不過著又冇壞
都係個句 你鍾意

好啦 多謝ching

thx ching

聽人講佢上個sem EAS 1 freeride oral presentation

個人經驗(但係it
恤衫加冷衫
西褲 皮鞋

我覺恤衫 西褲係基本
呔同西裝褸就自己鍾意啦
我in嘅時候見到有人著風褸 運動褲
我自我感覺即刻變得良好
interview 加油

風䄛運動褲先有IT風格

ice冇獎狀去唔去到
係咪要interview
有4000蚊想summer離開下香港

今年Dean list咁遲？

大家如果有Commu, cct, chinese commu, ethics方面嘅疑問
可以留個tg小弟盡量解答

tg ：uataome

Ethic A+搶客

只限靚女

求ethics
利申 醜女

醜女 不了

一齊答囉

速大係咪大？

鯨魚唔係魚？

哲學問題

asso一大係咪大？

今日去cityu in BSc
有條支著到吳亦凡咁款
個款似去蒲

Science 科smart casual

我city bsc冇得in

係圖書館嗰database

cityu邊科咁快有得in

唔快啦
我11月報咗CITYU，今日2月先有得IN

唔係bio咩

有無人ccn1003 做過香港居呢本書書評 可唔可以借個powerpoint嚟睇下

邊個database

shitty chem出左interview好驚

ching幾時

有冇iss瞓街嘅巴絲

專心啲訓啦

ching你都瞓緊？

上個禮拜訓完啦 今日係時候恥笑大家

返屋企瞓啦

我拎A 唔借

上個星期發生咩事今日要瞓tst

有冇見到人打交

16號 city interview好chur

無 見到有米奇 九秒九遠離個公園

瞓唔著

飢寒交迫

上兩版咪講咗囉
有人打架

點解唔去唱K

shitty science 狗也不屌la

有dean未啊

吾城世界第..

讀書人的事 能有狗屌狗不屌之分嗎！！

冇錢拎 有冇dean list都冇所謂啦

ICE有冇D咩潛規則？
例如GPA, 參加過幾多個CAT等等
想知

入咗亞洲MIT dean list

GPA加篇文

上年1月頭派gpa 3月頭先有dean 慢慢等啦

想問下elite tour出左result未？

未

加篇文係梗架啦
不過有冇參加過ICE既Ching講下遴選既經驗？

GPA高就乜都得

啱呀 同搞手熟都得 我上年個tour有幾個唔過3都有得去

gpa低係咪唔使諗ice tour了

有冇人開始做緊blaw assignment

有無ching有心得點樣唔del字del到字數
左zip右del都個係多過requirement

唔使del，你照交，但你自己標返個合乎要求既字數就得，冇老師會真係睇你啲字數

咩嚟？

Exchange定ICE tour好
冇乜錢到底除咗gess同本身sponsorship之外仲可以申請咩野

小糖
嗯...好啦...
傻仔

我見ice tour份form要交成績表副本？係邊到有得印/申請
麻煩哂

有冇巴打絲打有ccn2031 stat tutor exercise嘅答案?
Tg: tigergorgor
感激不盡 orz

IK填form交錢

我想問要申請幾耐到？？

你可以去ik攞份免費嘅
or 好似就咁myhkcc印都得(見過有人咁做)
交錢個份要等幾日

如果份transcript係對外用（見工/報大學）一定要有hkcc個印
對內用（報活動）我諗可以鬆少少

我報ice tour 啊
我聽日問下 thx

有得免費拎咩

電話cap screen交咗

咁都得？

佢照收

啱呀

有得攞黑白 無hkcc印 就咁一張紙

上個月有份ARN (Assessment Notification Notice) 可以免費拎 仲係即刻print俾你同埋有hkcc個印

不過我唔知個期限過左未

hku offer god 賜我力量
我要入去做機械狗

interview god

有無人可以教教小弟financial management 好多concept唔明

屌我都係下個禮拜仲要交asn真係唔知點算

啲exercise都識做但asm好似另一個世界嘅
present value of future cash flow係點解

係啊我都諗緊點好想問吓tut ex無買書係咪無得做

我地之後比果筆錢 係以家嚟講值幾錢？

係所以要借太多野唔識可能星期四去下個revsion centre視察下個環境

唉我都諗住咁想問問你有無tut ex question

Sem2 仲有無summer sem報
同埋報唔報好

有啊 啱啱先影左一部分

想知多少少，今個sem被迫同佢一組，都feel島啲野

咩科

驚自爆，可能我地同組
知唔知佢咩料

我就係想八下同唔同組 無嘅 個lecturer一路教書佢一個路9答 嘈死

留tg ok? 麻煩哂絲打

有冇人可以教下我 physics l
比個subject leader教

條肥閪根本唔識教

Child and adolescent health 背到變傻仔

係Free rider都還好，最怕佢唔識又要搶住做

有冇人可以教下gender issues 個asm1點做
完全唔明想做咩

有冇人上緊陳劍青嘅city culture

好悶啊

聽人講佢係both
有時freeride完全唔做
有時交垃圾出嚟，你judge佢又會不滿你，堅持話自己啱

聽返上個sem啲組員講
EAS 1咪有個sem尾oral present 20分鐘佔大約25%
跟住條友到present嗰日唔出現
搞到全組要讀住ppt咁講埋佢嗰份

今年邊個做subject leader

唔係姐係present value 咩

有無得用上年dse成績黎報今屆Asso?

心急人上

其實成間房除咗前排嗰一項有邊個係聽緊佢講嘢

得

唔明前排點頂得順

Hing-Keung CHEUNG

佢講野一舊舊 點聽得明

sit Antony Lam BB堂

就係撞撚左堂

想問freshman seminar係咪一定要去

連exam都可以唔去考啦
區區一個talk

岩啊 上個sem照住worksheet assignment出

Agger 冇A+要驗腦

東爺出卷難好多

Kong u mechan 仔出卷係難啲㗎喇

微巴好串

唔怪得佢話救左好多人gpa啦屌

今個sem係咪佢出先 聽講呢科佢教埋呢個sem 可能會整靚條curve

想問下Dean list出左未呀

有你份咩

問下啫

elite tour出咗

Dean list 冇錢收 唔想入呀

agger 應該每入一次dean list都派錢

去唔到elite tour

agger

你唔夠elite
唔夠chill

冇錢收俾張certificate我把撚咩

墊煲底試過拎埋張transcript墊

學生會係西九龍3樓派雨遮 咁多經費

落雨先送啦

有冇ia高手教下小弟amortization table係做緊咩

牙roy=CC第一lecturer

On
Roy

On jai

sem2個freshman seminar係咪好似話sem1去左sem2唔洗再去？

roy
好想俾牙roy上堂串

我想做好人

有冇邊個lecturer係真係唔識講中文

朱波

報summer sem係咪冇deadline 㗎？ 有科 D 但想睇埋sem2 gpa先

G波世界第一

有無人想對中醫個人習作一答案？

想問有無人有法文本textbook同workbook放
之前去買佢話無貨 要等4-6個星期 sem都完

法文果個

有冇師兄知道ice tour幾時出result?

同問，係咪冇用？

請問ching sem1嗰個講咩？

sem 1個個真心無用 話比你聽咩分咩grade 考得差會點點點
聽frd講 sem 2個個都係無用

快d出dean list

咪就係出左gpa個半月仲未出

320好似

祝ching過三爆4

多謝
祝我地齊齊有得去

Ice tour god

同問

想問下6月係咪仲有一次add/drop？

6月13-22

感謝

有無人遲啲想一齊對下IA份asn好無助

sem4仲忙過sem3

同意

留tg?

有無人對FM assignment 1

中醫個人習作一對答案 有無人？

其實NS係點解？係咪解Navier Stokes

nothing special呀信唔信

native speaker

女神lo
咁都唔識
你邊支莊㗎

有冇人可以同我對fm assignment

你telegram係咩

有冇人可以教下我physics l
完全聽唔明肥仔講咩

發覺成日禮拜五wk都好靜
係咪個個都禮拜五放假連放3日咁

一係sit其他人堂
一係驗吓腦

Sit 堂吧啦

好似仲有兩個禮拜要reg科 有無咩GE SUBJECT 可以推介一下

其實我真係唔明點解cct product個project要一組組做

Cluster?

想問cu nursing interview剩係得聽日？
之後會唔會再有得in?
冇收到email

冇咁易撞掛

10月聽admission talk已經講好定左3月2號in，好似冇聽過話有第二日

做到好撚辛苦 一句話諗唔到/好普通就推曬比人諗
自問淨係識死背個種0創意嘅人都盡諗左兩三個啦

點解fm assignment 同tutorial exercise差咁遠

有冇人討論下blew assignment

究竟有無巴絲打可以一齊對下份IA asn啊真係好需要對下啊

做完搵你對

冇啦冇啦 hku出左conditional offer
cu 又冇email
乜都冇

都好

小糖

1049/1050 (LA/Stat)
Value and ethics
Logic and reasoning (有fd讀過話幾易 前提CCT勁)

好啊

睇你study pattern
如果sem 3 要讀6科 推薦暑sem讀一科先

順便加埋我

Digital Storytelling CCN2049

intro econ

A B C都至少要一科 AA sem3要揀成四科 完全無頭緒

有1050 reg咩？

2051 Positive psychology 大概讀咩 伏唔伏

中醫以外

聽講中醫最後一堂要整藥膳 係咪真

B retake

A values
B econ
C hk hist/ 2048中史

個group project 就係整藥膳

其實而家reg除咗DS 啲GE科有機會冇位
開sem都仲可以add drop

之前reg gender同chin family 就冇位

有位就批
由F開始派上去 你自己估下派唔派到去B
如果唔得sem3都可以re sem3會多啲位

logic and reasoning 一半人拎A 正評

中文based 嘅GE揀咩好？

我都係 好撚難諗

L&R in KC we trust

Value summer sem好似係VL教

揀咩都好，記住
1041悔終生 1042更稱心

佢話今年summer會俾VL教
之後9月會再教返

Value and ethics 唔係Ricky教真係冇意思

AOR
有無ching做代孕母個個topic，一齊討論下好唔好

願聞其詳

下 仲報咗summersem 諗住佢教

淨係識負評 屌你地老母

有冇人可以講下fm assignment每題最尾嗰個數
做到好冇方向 好似錯曬咁

有冇人可以對答案

Tg?

@wilsonhi

有冇1041同學一齊對下答案

自己係咪斷鳩咗隻手上唔到subject documents 睇呀廢閪

Subject document會講埋伏唔伏？傻閪

你個廢閪豬腦讀乜鳩都伏㗎啦 Quit囉

連登仔 網絡兇狠

有冇人對下fm assignment 答案

留個tg

@cmsc522

建唔建議每個hall/課室都加部拍卡機，咁就唔駛傳點名紙同埋冇得走堂補簽

俾張卡個fd就成個sem唔洗番了

其實依家叫個fd簽哂成個sem都可以成個sem唔洗番

屌你啊
姐係玩針對姐

知唔知我上莊幾撚忙啊仆街
一睇就知係d毒撚冇fd子幫

I大

其實CCt 件product 係咪一定要市面上冇？

結果fd冇幫你拍卡 sem尾出席率0%

HHB電梯又壞？

Health Study要升上nursing degree要Gpa幾多？
如果我yr2入yr1嘅話gpa係咪低啲？大約幾多？

有冇ching知道點先睇到poly d pastpaper
例如:
有D年份CC拉把個網冇

社科人sem3有冇DS好推介

屌揀concentration今日deadline但唔記得交form有冇ching知聽日交仲收唔收

Jack chow我屌你老母

有冇ching知intro to it嘅in class asm係咪open book?

有冇巴絲讀緊exploring culture through field trip?

有冇人琴日下晝係HHB汁到一部灰色Notebook 如果有唔該Tg我

有冇N展巴打分享下自己讀過嘅DS subject？

得PJ無mt無exam

各位同學：

過去數天，有關學生紀律委員會對 四 位同學 於去年十月四日違規行為 的裁決引起 媒 體 的關注 。我希望可以藉着這封電郵，讓同學了解事件和大學的立場。

大學是一個為社會培育人才的地方，對學生的 言行和 品德有一定的要求。涉事學生屢次不聽勸告，強行衝上李嘉誠樓十七及十八 樓， 以粗言穢語辱罵他人 ，誹 謗 兩位教授及多次阻止他們離開。無論學生有任何 動機，大學不可以亦不能夠接受該行為。因此校方必須嚴肅處理違反 校規的 同學，維持校園綱紀，讓師生可以在一個安全的環境下追求學問。 有評論指 校方為了打壓言論自由 、 製造寒蟬效應而懲處學生， 這說法與事 實 並不相符 。

我亦想提醒各位 同學 ， 大家 有責 任尊重制度。理大有既定制度，如有同學涉及違規行為，校方便會因應情況考慮成立學生紀律委員會調查事件，當根據程序成立了學生紀律委員會之後，委員會便獲授權調查事件，作最終的 裁 決。校方今次亦一如既往地尊重制度，讓委員會就事件作最終的 裁 決。委員會是經過了非常詳細的調查，並且考慮了所有相關資料，才作出 裁 決，我懇請大家尊重。

我謹此一再強調，理大矢志培養良好的社會公民，非常重視學生的行為操守，並不會容忍任何粗暴行為在校園內出現。希望涉事的同學們可以作出深切反省；更希望其他同學可以理解大學的立場，尊重學生紀律委員會的決定，以及支持校方在維持校園綱紀方面的努力。

暫任校長
陳正豪

bee+mech

有冇人今日12:00之後喺HHB執到一個有鎖匙扣嘅深藍色銀包

薄酬

N展仔sem3, 4 必reg嘅2科靚grade DS 科

多謝個位好心人!!!!!
CC有愛

跪求CCN1017 Intro to Psycho嘅Notes

3104 陳劍青又開始講經了

想對ia asm

我唔係N展仔 但上個sem有reg

後面班人已經冇聽

BEE, MECH, THERMO
另外唔建議揀Coriolanus有份教嘅2248

有冇方法睇到mid term監考timetable

想知依科無考試 如果唔夠7成attendance會點

Mech
BEE

DS科最抵讀嘅3科就係bee mech同thermo
唔讀呢3科唔通讀咩

F

想問year1 non-jupas late application
hku同ust engine 大概幾時會有通知？

結果如何？但巴打你應該有phy底掛

Bee真係好讀 付出少少時間就有好大回報
Mech就無reg 因為個陣先開始讀phy1 唔敢reg

咗

Being a lecturer

正確嚟講係

唔係阿嘛

試過
想知再講

想知

我想問下有冇人知ice tour個interview係點

同問 同埋會用中文定英文in？

SPEED YEAR1
LCSD今日打電話叫我4月1日開工，full-time contract 4-11月。
唔太撞group present，同assignment deadline
同groupmate 講晒
我應該點做?

We are pleased to inform you that the CPCE General University Requirements Committee has approved the introduction of CCN2056 Exploring Life, Death and Human Relations in Traditional Chinese Thoughts and CCN2057 Health and Fitness: Theory and Practice as GE elective subjects for all HKCC students. You may visit my.HKCC ( ) for the latest update in the Scheme/Programme Document. Below is the offering schedule of the two subjects for your reference.

CCN2056 Exploring Life, Death and Human Relations in Traditional Chinese Thoughts
探索中國傳統思想的生死、人性與人倫觀
CCN2057 Health and Fitness: Theory and Practice
健康體適能理論與實踐

2057

睇極都唔明

朱波好野黎,你傻撚咗?

你咁理解
去到sem尾，實習公司叫你番FULL TIME
你要做既assignment/present 大部分都做晒(因為要開工，提早同組員交代)
4月份未必上到堂，點搞

有無人答下

coriolanus 世界第一

CCN2057 Health and Fitness: Theory and Practice
健康體適能理論與實踐
今個SEM有得讀一定狗衝

又害人

interview嘅人數少過tour個名額係咪唔洗咁驚

咩目的地？

點解咁耐都未出dean list嘅

帶定頭盔先 印象往年dean list就逢星期四出 我諗都就快出 如果今個星期四仲未有 咁就要等下個星期四

咪就係，好似今年特別耐？
上年好似出完1個月gpa就出
有無巴絲打講下

已經等左無限過星期四
留定名聽日都係唔會出

唔想佢出 都冇錢收

收過一次唔係都有張cert?
有好過無啦

拎翻歸墊枱？

當牆紙咁貼

老鬼留名好懷念 自己3-4年前都係成日mon住hkcc post

PE堂

dean list god

有無人交換中醫答案？聽日交啦

CCN2057 好唔好讀 有冇巴絲講下

B01要交去邊？

有冇人讀ELECTRONIC CIRCUIT對下答案

Ice tour interview去歐美國家應該會用英文？

有冇人報咗icetour收唔到interview

Me

生死觀先正

IA條煩膠好心你自重啦
上lecture上到好似私補咁
仲要成日唔知醜咁自己講自己笑

唔知佢咩名

真心
cori lam 同maggie ng 係我係cc見過教得最好ge lecturers

agger 教得又好 又派龜

係咪arison果班

係呀
arison都頂佢唔順

兩個最垃圾既都好意思講
一個朱波都屌打

生死觀leo教

Summer term enrollment 出了

2057有冇人可以講多d？

Summer 成功報咗gender issue 但聽啲人話唔好讀 有啲後悔

有無summer一齊讀2014 food hygiene and nutritional health嘅巴絲打

summer sem係咪唔交錢就當drop左

有冇summer sem讀intro to econ 嘅朋友

好似要打email

咁麻煩

有邊個教eas business既係可以比人sit堂？

無留位照offered a place

邊個想對business econ asm

諗唔到揀邊兩科GE好上個sem讀咗intro to econ今個sem讀緊CB對reg GE subject 好迷惘

econ好唔好讀

留意返有add drop日期

明白了
Thx

有econ底嘅話都幾好讀
利申:A+

why

唔洗咁驚既 當年識好多人無底讀都起碼B+ 有d A

加油啊小糖

想知marketing 啲mc難度係點？
係咪類似mo咁
無買study guide無mc操

[Soc sci NS Year 1]我想問讀summer term嘅話下個禮拜係咪照reg 3科

無econ底 專心上堂就掂
利申：無econ底 a+ midterm滿分

話說有冇巴打or絲打讀gender issue有去最近果2個guest seminars?

成個痴漢咁

我都想做啊 但無買study guide

Coriolanus真係好有心教 教得好好

1041悔終生
1042更稱心

又話講既

我報左個intern計3個credit 咁我應該sem3定4先讀少一科好？ 搞non jupas野係咪sem4先開始煩？

Sem3好 衝成績

咪玩啦ching
唔夠咪fail lo
唔想讀就唔好浪費自己時間啦
冇exam就唔洗返學？

有冇人一齊交流下econ individual assignment
唔係好識做

有冇人知份applied computing project 點做?完全一啲頭緒都冇

唔識做第2題

係咪因爲non jupas多數睇sem3 gpa or sem1-3既cgpa? 唔該ching

hku engine year1 in完後隔幾耐會收到offer

最快1個月 最遲可能7月先有

我想問下 positive psychology如何 會唔會好難

利伸商科

請問bio psy幾時幾點mid term

有冇人想對bus econ assignment tg:@ohnemichbitte

啲人可能以為有底就搞掂 無專心上堂、溫書未b/b+
我就係呢啲人
intro econ exam出既題目同你平時上堂做嗰啲好似
呢科真係算易

我想問下eng 嘅DS科揀咩好？

宜家sem4讀緊 可能因為大部分揀嘅人都唔係psychology major,所以assignment and project嘅guideline會講得好詳細
上堂幾有趣 唔係hardcore嘅科

Ethics都drop

唔出

可以咁講，絕大部分都係睇你報嗰陣嘅cgpa
Sem 4通常用嚟meet offer
Sem3讀少科啦

睇你自己gpa 同埋non jupas 想報咩科
其實seminar 有講 就算無去聽
moodle都有ppt 教你點take

讀mkt不如mo啦

Management organisation 背哂就A+

mo、itb，mkt都係商科入面背曬就有A既科，揀得過

刷gpa -> 富榮d科
Else -> bee mech i

咁OB呢？

你會知多少少額外嘅野(比如IV DV係乜) 可能會幫你容易D理解科野

或者 KK科thermo

聽講pj比較kill 背嘅嘢都多過mo

如果sem3讀會唔會有啲冒險
sem1 gpa已經唔高

其實冇一科elective係保證有好grade
你信自己嘅話CCN3XXX都有A，反之CCN1XXX都可能爛grade
我只可以話客觀上呢科唔難讀，而且可能係你CC生涯入面讀完之後有lifelong benefit嘅科，始終佢有名你叫Positive Psy

都啱嘅 巴打唔該哂

想問下點樣睇下個sem會開咩科thanks

有人book到拉吧房？

又係你

又要補堂

上個sem個dean’s list出得未

出咗

冇錢收俾dean list我做乜姐

又曬命

用時光機

真，真·出咗dean list

要點先有 佢會唔會send漏
我應該有得入 我全莊最高gpa
我check完email都冇
會唔會分批派

點解負評me
我3.1 全莊最高
個個莊員都睇好我入

係咪應該打去校務個邊問

我都係 屌呀

我過3已經有得拎Joe Ba大利是要呢啲dean list有閪用咩=_=

又話有full version上到個網又好似唔見有

岩岩出了

法文定日文好？

法文有作文

日文要學新字母

話咁多就開始mid term了

3.8都有dean list

今年sci 4.0先有 明明上年3.9頭就有

撲街 phy1 mt 好簡單但係冇撚咗好多分

社科ns sem3報咩科好 暫時得中西溝

Business 好多dean

有冇人知Fail科嘅range大概係幾多
phy midterm大炒 唔想defer冇咗個offer

社科ns DS subject有咩推介

富榮科light man有d伏喎

<40%

商科DS揀咩好
Ob nego一齊讀 會唔會背到傻

CCN2006 有冇巴絲講下好唔好讀

有冇ching想對principle of investment asm1?

Engine 仔？

想知點先有政府個三萬蚊，同幾時出

三皮耶阿蘇仔冇份

記得揀有cori lam 既graphics 同埋maggie ng material

想問attendance點計
我無返3堂tutor
1堂lecture 過左未

計鐘數

2269必regCoriolanus
Solidworks得佢先教得好

嚟近reg科
Personal growth & development vs love intimacy and identity
邊科多靚grade 同好讀啲

想問下reg科使唔使好似add drop咁搶
第一次reg sor

LOVE, INTIMACY AND IDENTITY
CC幫你出pool

Maggie ng今個sem冇教 好唔開心
下個sem嘅同學仔有Maggie ng就盡reg啦 佢真係教得好好

Intro to econ好讀嗎？第一次揀科好驚。。。

有冇好嘅lecturer介紹？

點解1042好？

有冇巴打想對ccn2016 asm1答案？

唔使 不過你揀咗嗰啲唔係一定有
冇位就會彈你填嘅preference俾你

有無人讀過
CCN2026 Mass Media and Culture
好唔好？

睇下你鐘意讀咩 來來去去都係culture/policy/psycho
有ㄧ科叫social policy in hong kong 如無意外 應該係john lee教 個人認為佢好叻 但教學模式唔喺嗰嗰人都啱 加上呢科需要一個人對policy本身有認識 好需要批判思考好多文要寫 啱鐘意研究policy同學讀
A嘅同學五隻手指都冇 想合格就簡單

如果同學本身鐘意背書 唔鐘意諗太多野 又對psycho唔抗拒 我建議讀personality (psy科) mid term好簡單 比policy科易拎A
另外 身邊同學有人話human behaviour好讀

GE Chinese-related Subject有咩係好讀。。。？見到好多評價都好差咁。。。

大家對呢d科有咩評價？
CCN2030 Social Development in China
CCN2017中化
CCN2021 Chinese Family and Culture好唔好讀？
CCN2214 The Role of Chinese Women in Historical Development

回覆者，祝你地都過3爆4

Never reg CCN2017

2021幾多人讀

幾時開始reg科？

Ccn2137 business law and the regulations of financial services 好讀？

blaw唔係必修就唔好讀啦

Business DS有咩介紹

2017悔終身

FM喇，reg我

Sorry 我必讀FM 😂

2017真係比狗讀

揀ds
Human behaviour ccn2190
定
Ppsy ccn2194好
另外ccn3117 community field study點睇？

望各位巴絲過4爆4.5

點解？
有無文科人講下對中化呢科嘅感想

Ching可唔可以講多d？TAT
咁其他科有咩好揀？

收gender group project, 薄酬

咪又係背

2017嘅背
係基本上任何字食曬

2021

2021係點嫁？Ching可唔可以講多兩句？

有無人可以講下1041

我有

Chinese family 好讀，考mc。
上堂唔洗聽，背咗份ppt得。

啲功課呢

2017悔終身 想讀sem4先 唔好玩gpa

中西溝如何

Intro econ
Intro mkt
MO
邊科workload 細啲 易A？
利申無econ底好淆

呢科summer sem揀咗

又唔使話每隻字都要背，但你一定要明啲文言文講乜同出自邊個，最尾final我都係記大致內容去答問題。但總之呢科好撚㭍煩，身邊朋友中西溝好啲，婦女史都聽話煩。
利申：2017拎A

兩份assignment。
一份打返project自己part嘅內容，一份作個情境運用返學過嘅理論解釋。基本上一份一日係可以打得哂，佢俾分又鬆手。

on9? policy 我身邊都幾個A啦
鳩讀派A科黎 咪撚大鳩人好喎ching

mo

咁清想點想撚我唔洗咁嘅

肯背野肯操數就A

你喺咪本身讀spa?
亂讀ㄧ定冇A 你要ns人讀policy 寫篇final essay 唔熟政策真係難 你要知道john想你寫乜
我冇話難讀 多人B+ 但ns要拎A真係難 (可能我識人少 我同你道歉)
我覺得難讀係因為我份人偏向背書 重theory分析

我係spa人 但policy 我覺得相對易高grade
話說ns 到底有咩分別

點算

Human behaviour 定 p psy好

Ching介唔介意講多少少

n展ds有咩推薦

如果我summer reg咗科ge 而我sem3只需讀一科ge 咁仲洗唔洗reg

咁讀過spa係易啲讀既

NS咩人都有 係一班唔知自己鐘意咩科嘅人聚埋ㄧ齊 我地可以任選你地DS讀 但以我嘅圈子 好多人對政治政策科冇乜興趣所以讀spa科會仆街多/ 拎唔到A (唔識批評政策)
我反而覺得入得spa就知自己對政治有興趣 目標明確 觀察到spa人係好認真 所以巴打你可能會覺得讀policy科得心應手 易拎A 我唔知spa有冇A+拎

而我個人比較傾向psy 我鐘意運用theory分析行為/事件 同擅長考試背野 所以我咪覺得p psy好讀 同埋最緊要有A+拎

社科所有year 1 都係得common core soci 同 psycho + 一堆GE科啫
我反而覺得讀policy 個時係同其他major/ns 冇乜分別
唔係話特別有優勢

明白
spa好似冇乜聽過人有A+

management science求評價

依科背曬就有靚grade 你做足上堂比個啲練習就一定掂 因為mt final問題係易過平時好多 基本上一望就識
然後workload唔算大 一份asm一份prj 我自己依兩份就炒嘅 係靠mt同final
econ mkt而家讀緊 比唔到comment住
但十個有九個都會揀mo好過

想問p psy功課係做咩

社科人same here 可唔可以講下Social Service同Soci DS好唔好讀

小推一下
上面好多詳細reply

Sociology of culture?

想問food service operation 好嗎

Modern China 同 Chinese Fam 邊科比較易讀啲同少啲野背? 同埋2科個Workload分別大唔大

各位Ching 商科DS有咩推介

CCN2048 the history and culture of modern China
CCN2030 Social Development in China
CCN2052 China in the era of globalisation

有冇人讀過
求評

2048鳩背

CCN2056 生死觀
CCN2052 China in the era of globalisation

兩個應該點揀

2240 database system
2246 basic electricity and electronics
2272. logic desigh
2278 transportation engineering fundamentals
2314 introduction to geomatics

求評 祝爆4

2193?

china related subject
ccn2201 Chinese family and culture
ccn2049 中西溝
呢兩科邊科好讀啲?

上面我講嘅p psy係personality psychology 唔係positive psychology
如果有誤會 抱歉
我冇讀social services科 唔好意思
今個sem有讀sociology of culture 好chur 要睇好多文 soci科真係唔清楚
Ns有科叫practium summer sem有得讀計credit 想知再講

中西溝for sure
B+算輕鬆

中西溝係咪難A?

我覺得係

CCN2049 中西溝
CCN2001 Introduction to Chinese Political and Legal System
CCN2021 Introduction to Political Science
CCN2017 Introduction to Chinese Culture
求評順便問下邊科少d gp project

聽日REG個陣可唔可以交咗啲GE科先
因為DS科想諗多陣

push

CCN2323 Cantonese Studies and Application
CCN2169 Chinese for the Mass Media
CCN2056 生死觀
CCN1012 Foundation of Traditional Chinese Medicine

求評 祝科科爆4

2056 可以唔使問
下年先開
無人知點

2169都問你應該要查下邊個教呢科

想問下sem3定sem4會chur啲？因為報咗有一科GE係summer sem讀所以有一科空缺，應該sem3讀四科定sem4讀四科好？

求解 祝科科爆4

Sem4如果已經有offer你hea讀都得啦

intro to management science求評

CCN2251 Engineering Mechanics I
CCN2262 Architectural Technology in the Built Environment
求評， 想升ME/BSE
祝爆4

見冇人理你 幫你一推一下

gpa不過不失但係即係點sem3四科開sem？

Sem3讀4科，gpa會易拉高，但如果你sem4要meet offer面讀5科，你要努力啲

唔該曬你啊祝攞到心儀offer

唔可以

Sem3讀少科

有冇人讀過Ccn 2053 chinese managment wisdom 同
CCN2052. chinA in the era of globalisation覺得點

CCN1021 Personal Financial Planning
CCN2020 Introduction to philosophy

兩科求評，祝過3爆4有offer

Ching tg send嚟比我做下

有冇師兄讀過digital storytelling
可唔可以大約講下易唔易靚同讀乜野？

一個sem可以走11-12個鐘

無知一問sor
如果我今個sem揀咗cluster A
咁下個sem有冇得再揀A嘅科

有冇師兄讀過中醫
Sem3 讀點睇？同埋科野難讀嗎？

想問下GE個普通話1024同DS個普通話2007有咩分別
workload大唔大

gender求評 祝爆4

Soci 下個sem只開2193
之前冇讀過2196 soci of cult就唔好揀

PFP都幾易A 但近乎無A+
一半數一半背

Health studies 必修中醫路過, 你係讀3字頭個科中醫?
如果係3字頭個科應該比較多野要背誦 不過有口訣幫手記唔算太難
有一點要提係個醫學觀同西方唔同，如果唔習慣由零開始學會比較辛苦
課文都會同你介紹中西方醫學不同，例如中醫睇好多野都係有互相關連，有少少似西方睇一個器官系統但中醫睇全身都有關。
值得一提係definition 唔可以亂，之後有concept 就可以

課業方面反而簡單，因為你同抄書冇咩分別，有時你唔抄古籍都冇其他reference可以用。 有人提過gp project 要做藥膳，我個年係 要斷一個症，然後探究中醫有咩理論解釋病因病症同愈後有咩要做。同時舉有咩藥膳、藥方。

最後出嚟大家都唔會低分得去邊，如果有溫書真係會及格
不過你sem3 緊要關頭記得考慮清楚

(續)
我建議你問下身邊有冇人讀過，去借Notes 望望合唔合心水先
合就讀 唔合冇得勉強

祝過3爆4

推一推
見到之前cc secret揀科有人推薦過

CCN1012
Foundation of Traditional Chinese Medicine
呢科

冇讀到，sor

有冇soci底？

想問下business econ如何 會唔會難過intro好多

2053 9背ppt就得
2052 冇讀唔知

Pppushhh

想問吓 CCN2048 History and culture of modern china 定中西溝好啲？
祝爆4

想問下china related subjects係咪sem 4先讀好d?

婦女史煩嘅地方係一定要上堂 距考嘅內容要Notes無 要上堂聽距抄

好讀

DS有咩科好推薦

有冇好嘅GE推薦下 除咗中西溝

請問CCN2319 intro to modern Chinese literature
CCN2201 Chinese family and culture 邊個好 同細workload？

JJ插沙非假膠
真係唔知邊度睇reg 科時間

想問下各位巴絲：
1.CCN2020 Introduction to Philsophy sem3讀會唔會伏
2.summer sem讀普通話會唔人太chur
3.China-related讀中西溝定Chinese Film and Fiction好，想拎高grade

祝爆三過四、有心儀offer

問題少女上

中西溝hea讀都A

mkt
workload細得嚟鳩背就靚grade
利申mkt A+

ccn3116 abnormal psychology
ccn2194 psychology of personality
呢兩科邊科好啲？
祝回覆者爆4

同intro related嘅野唔多
重concept 唔似intro咁背step就拎哂分
lecturer好好人
利申 ada chan打手

想問下各位巴絲

Sen3應唔應該揀China Related嘅科讀？
如果要讀嘅揀邊個China Related嘅GE Elective好
CCN2030 Social Development of China
定係
CCN2201 Chinese Family and Culture
邊科易靚Grade啲

回覆者祝過三爆四

想問邊度可以睇到subject syllabus

Philo唔伏，但有興趣先好揀 讀哲學冇興趣會好慘
Film聽講難A

btw問推薦嗰啲
DS -> 你都要講你咩prog先得㗎大佬
GE -> 畀埋cluster啦 最好揀咗幾科出嚟先
問到1999想幫你都幫唔到啦

1017 Intro psy (A)
2051 Positive psy (A)
2022 Intro econ (B)
1015 Healthy living (D)
求評
全部冇底 邊科易攞高grade啲

Jap 1 定普通話好
邊科易啲A/A+？workload大唔大？
利申：日文冇底 普通話有底
祝過4爆4.5

唔該巴打祝有靚offer

普通話唔會有A+,頂盡得A
不過workload真係低,得份gp pj要留意下
想嚟緊個sem輕鬆啲hea啲嘅可以

感謝祝爆4

推呀...

有冇人知music,mind and human behaviour 個project做咩

thx祝爆4.5
順便問china related 邊科易啲A/A+
2201 Chinese family 定 2048 Modern China？

有，想問detail啲你可以留tg

ching知唔知呢科伏唔伏諗緊揀唔揀

其實我都諗緊揀唔揀

Music揀咗都未必reg到

Myhkcc

餵埋

Course outlines以前google打 HKCC CCN____就有
而家好似唔得

唔該ching

想問dse有科2左 sem4係咪要讀多科GE

必讀！workload勁少！不過week13有個要背野架test。
project分兩個部分，簡首自己鐘意架歌，第一part用樂理分析首歌，第二part講自己點解鍾意首歌+點解首歌令人鍾意？
如果可以cover首歌嘅話會有bonus 分。

Intro psy千祈唔好揀

我讀社科ns 如果intro econ又點睇

Aggie

中西溝定chinese family 好？

想問下各位大佬今日reg GE同DS是咪要搶？

唔洗
等office抽

ccn2006 understanding globalization求評 有人話伏又有人話正

姐係早reg遲reg都係office抽？

咁係咪只要係10:00-22:00之內揀自己想要嘅科就得
其他交俾office搞？

CCN2052 China in the Era of globalisation
求評

cluster A: Personal Growth如何？

abnormal psy 唔係sem2先開咩?
ab psy 好多野讀 唔同病有唔同symptons
背DSM5 背死人 比其他psy科(除咗bio psy)多野背

ching可唔可以講多少少
冇音樂底可唔可以讀

CCN2057 Health and Fitness: Theory and Practice
CCN2030 Social Development in China
有冇巴絲讀過伏唔伏

2057新開點會有人讀過

同問
2190定2194好

CCN2030 呢??

Dear Students

The online Subject Registration for Semester One 2019/20 will be held on 13-15 March 2019, from 10:00 am to 10:00 pm. You are required to select your elective subjects and previously failed subjects, if any, for the semester via my.HKCC Student Portal
慢慢

practium唔計GPA 只係pass or fail 計credit 姐係你sem gpa只會計四科成績
唔洗擔心GPA正常人實pass到
呢科需要交daily log 日記(唔ㄧ定要次次番完工寫) mid term report, orientation report 紀錄你對實習公司評價 自己長處咁 有晒guidelines 唔計分
而時間方面 要番夠ㄧ百五十幾個鐘 summer sem番唔洗擔心番太長影響溫書時間
最緊要係選啱ㄧ間公司 負責practium老師唔錯 square

大家有冇subject preferred indication係咪我太慢

有科GE無得揀 係咪即係今個sem無開

如果math 2咗係咪要讀多科？

我嗰frd直接唔洗排preference就submit咗我要排係咪即係冇機

推

同問 定要係GE果度再揀多次

揀到咩

唔係，揀唔到咩

我summer sem揀咗中西溝 而家都無得揀

普通話for sure啦如果你有底
日文班人好多本身都識日文
如果你無底reg日文唔太抵玩
雖然啲人成日都話jap 1就算無底 肯勤力讀就有A 但係我身邊真係有朋友好努力讀都係得B/B+ 所以我諗都係因人而異嘅 認真考慮下啦

點解有啲科冇得揀

唔係 如果你dse全部都係2 一科3都無先要讀多科GE

感謝師兄

我都好想知 諗咗好耐結果無得揀

可能係sem4先有
自己睇表啦

邊度有個表睇 sor

祝你過三爆四

唔難讀 上堂無聽過書 project要搵岩人 因為要煮野

2026 都易A

CCN2005 Organisational Behaviour
係咪背野多

Fm 基本上大部分acct人都會讀fm 佢地覺得可以拉高gpa

好多野背既科

上堂教普通野 之後做下工作紙又一堂 主要係project 多野做 依科難A 通常B B+

Cluster E 揀grammar in context 定係 digital storytelling好？

有關reg科嘅email

純背？算唔算易讀？
唔想揀要計數嘅cluster b

想問reg科個到part a係咪一定要揀哂四科？
part B揀preference係要揀揀咗個四科以外嘅其他科？
唔該哂大家 祝你過三爆四！！！

嗯有soci底會輕鬆啲
Intro econ未讀過幫你唔到

Storytelling

CCN2035 Values and Ethics in Daily Life
CCN2053 Chinese Management Wisdom
CCN2024 Logic and Reasoning
CCN2201 Chinese Family and Culture

諗緊邊兩科GE好 求評
上個sem CCT A 但又怕Logic and Reasoning會差好遠

祝回覆者GPA爆4